### Harpyien im Nebel und der Tod von Kargan
30.05.23 

Wir schneiden den Kopf des Rattenkönigs ab und machen uns auf den Weg zurück zum Gnollendorf. Dort bestätigt der Dorfschamane dem Dorf den Tod des Rattenkönigs und die Dorfbewohner sind glücklich und machen uns den Weg frei. Der Dorfschamane schenkt mir außerdem seinen Stab, der meine magischen Fähigkeiten amplifiziert. Wir kehren zurück zur Karawane und durchqueren mit ihr das Dorf. Nach einer Weile treffen wir auf eine Weggabelung. Ein Weg führt nach rechts und einer nach links. *Gruumsh*s Karte zeigt allerdings einen Weg in der Mitte und nicht den nach links. Nach einer Diskussion beschließen wir, dass wir drei dort lang gehen, wo der mittlere Weg sein sollte und *Gruumsh*s Truppe untersucht den Weg nach links. Wir entdecken, dass hier tatsächlich mal ein Weg war. Je weiter wir laufen, desto dichter wird der Nebel. Irgendwann ist der Nebel so dicht, dass wir uns verirren und nicht mehr wissen, wo wir herkamen. Der Nebel scheint uns auch im Kreis laufen zu lassen. Nach einer Weile vernehmen wir Sirenengesang und *Kargan* und *Ivan* werden gecharmed und laufen ab vom Weg in Richtung des Gesangs in brusthohes Wasser. Ich folge ihnen und wir treffen auf vier Sirenen auf einem Fels, die uns dann angreifen. Sowohl *Ivan* als auch *Kargan* werden in dem Kampf bewusstlos, aber ich schaffe es im letzten Moment die letzte Sirene zu töten, bevor *Ivan* möglicherweise stirbt. Ich ziehe die beiden auf den Fels und warte darauf, dass sie aufwachen. Wir übernachten dort. In einem Umkreis um den Fels befindet sich kein Nebel. Am nächsten Tag sehen wir in eine Richtung die Spitze eines Turms. Wir laufen in die Richtung der Spitze und treffen auf eine Halbinsel, auf der sich der Turm befindet, sowie einen Weg, der an der Tür des Turms endet. Da von dem Turm ein magischer Wind ausgeht, den wir schon beim Umherirren im Nebel bemerkt haben, beschließen wir, den Turm zu untersuchen. Wir klopfen an der Tür. Nach einer Weile hören wir eine Stimme, die nach Mortimer fragt. *Kargan* zieht seine Waffen und macht sich kampfbereit. Ich versuche noch, ihn davon abzuhalten, es gelingt mir aber nicht. Die Tür geht auf und ein Zauberer tritt uns entgegen, der bei Anblick von *Kargan* sofort die Flucht ergreift. Ich versuche, die Situation noch zu retten und rede dem Zauberer zu. Das einzige, was dieser noch ruft, ist "Verschwindet!". Wir nehmen Abstand von der Tür um uns zu besprechen. Nach einer kurzen Zeit werden wir plötzlich und unvorbereitet von Duergaren angegriffen. *Kargan* wird schon nach kurzer Zeit bewusstlos geschlagen. Der Zauberer versucht uns von seinem Turm aus zu helfen. Ich heile Kargan doch er überlebt nicht lange. Nachdem er das zweite Mal bewusstlos wird, versucht einer der Duergaren, ihn entgültig zu töten und schafft es irgendwann auch. Wir schaffen es noch, die Duergaren danach zu besiegen.  